**Тестовое задание:**

**Задача 1. PHP**

Написать функцию на PHP, которая вернет для заданного массива c числами $haystack, номер элемента массива, наиболее близкий к переданному значению $needle. Для равноудалённых элементов выбор не принципиален.

Варианты решения:
- Массив имеет произвольные значения. Решение [Arr::nearNumber](Arr.php).
- Значения элементов массива расположены по возрастающей. Решение [Arr::nearNumberForSorted](Arr.php).

**Задача 2. MySQL**

В таблице users содержится информация о сотрудниках компании.
```sql
CREATE TABLE `users` (
`id` int(11),
`name` varchar(255),
`gender` tinyint(4),
`dep_id` int(11)
);
```

    Параметр gender содержит значения 1 для мужчин и 2 для женщин.
Нужно выполнить запрос, который выведет таблицу из 3 колонок:

    dep_id
    количество мужчин в этом отделе
    количество женщин в этом отделе

Варианты решения:
* Любой запрос.
* Без использования подзапросов и операций JOIN. [Решение](query.sql).
---

**Задача 3. Логика**

У нас есть несколько монет, среди которых есть 1 фальшивая. Она отличается по весу.
Нужно при помощи чашечных весов определить фальшивую монету за 3 взвешивания и объяснить логику рассуждений.

Варианты решения:
- 8 монет.
- 13 монет. [Решение](task.md).
